{
    "quizDataSet": [
        {"question":"アルファベットの「Ｘ」　何と読む？","answer":"エックス","dummy1":"ゼット","dummy2":"エフ","dummy3":"アール","explication":"エックス"},
        {"question":"オンス、トン、グラムといえば何を表す単位？","answer":"重さ","dummy1":"長さ","dummy2":"硬さ","dummy3":"面積","explication":"重さ"},
        {"question":"「アルト」や「ソプラノ」等の種類がある、小学校で使用する楽器は何？","answer":"リコーダー","dummy1":"ハーモニカ","dummy2":"ピアノ","dummy3":"シンバル","explication":"リコーダー"},
        {"question":"イタリアの国旗にあってフランスの国旗にない色は次のうちどれ？","answer":"緑","dummy1":"青","dummy2":"白","dummy3":"赤","explication":"緑"},
        {"question":"相手のことを持ち上げて、お世辞を言うことを「何をする」という？","answer":"ゴマ","dummy1":"イモ","dummy2":"リンゴ","dummy3":"マメ","explication":"ゴマ"},
        {"question":"作曲家の也寸志、俳優の比呂志、作家の龍之介に共通する苗字は何？","answer":"芥川","dummy1":"太宰","dummy2":"夏目","dummy3":"与謝野","explication":"芥川"},
        {"question":"スマートフォンなどで電波を遮断するモードを何という？","answer":"機内モード","dummy1":"車内モード","dummy2":"家内モード","dummy3":"船内モード","explication":"機内モード"},
        {"question":"焼肉で、「タン」といえばどこの部位？","answer":"舌","dummy1":"肝臓","dummy2":"心臓","dummy3":"横隔膜","explication":"舌"},
        {"question":"「空を押し上げて　手を伸ばす君　五月のこと」という歌いだしで始まる一青窈の代表曲は何？","answer":"ハナミズキ","dummy1":"ヒヤシンス","dummy2":"ホウセンカ","dummy3":"カスミソウ","explication":"ハナミズキ"},
        {"question":"1221年に後鳥羽上皇と鎌倉幕府の軍隊が戦った事件を何という？","answer":"承久の乱","dummy1":"応仁の乱","dummy2":"壬申の乱","dummy3":"平治の乱","explication":"承久の乱"},
        {"question":"次のうち東京アクアライン内にあるパーキングエリアはどれ？","answer":"うみほたる","dummy1":"さくらえび","dummy2":"おっとせい","dummy3":"しろながす","explication":"うみほたる"},
        {"question":"ウメ、リンゴ、イチゴといえばすべて何科の植物？","answer":"バラ科","dummy1":"ユリ科","dummy2":"アブラナ科","dummy3":"キク科","explication":"バラ科"},
        {"question":"ボーカロイドの「初音」といえば下の名前は何？","answer":"ミク","dummy1":"リン","dummy2":"ルカ","dummy3":"ユキ","explication":"ミク"},
        {"question":"2016年に「BREAKERZ」のボーカルとして活動している「DAIGO」と結婚した女優は誰？","answer":"北川景子","dummy1":"佐々木希","dummy2":"新垣結衣","dummy3":"吉高由里子","explication":"北川景子"},
        {"question":"ことわざ「郷に入っては郷に従え」を英語で書いたときに出てくる外国の都市はどこ？","answer":"ローマ","dummy1":"ロンドン","dummy2":"パリ","dummy3":"ベルリン","explication":"ローマ"},
        {"question":"セブンイレブンで使用できる電子マネー「nanaco」に描かれている動物は何？","answer":"キリン","dummy1":"シカ","dummy2":"カモノハシ","dummy3":"フラミンゴ","explication":"キリン"},
        {"question":"ビクトル・ユゴーの小説『レ・ミゼラブル』で、主人公のジャン・バルジャンが１９年間も投獄されたのは何を盗んだから？","answer":"パン","dummy1":"バラ","dummy2":"剣","dummy3":"権利書","explication":"パン"},
        {"question":"英語圏では「Xmas」と表記されることもある日は何月何日？","answer":"12月25日","dummy1":"1月1日","dummy2":"3月3日","dummy3":"10月31日","explication":"12月25日"},
        {"question":"人間の五感の一つ「視覚」で使用する体の部分はどこ？","answer":"眼","dummy1":"鼻","dummy2":"口","dummy3":"耳","explication":"眼"},
        {"question":"江戸時代の15代将軍に共通する苗字は何？","answer":"徳川","dummy1":"織田","dummy2":"豊臣","dummy3":"武田","explication":"徳川"},
        {"question":"日本で唯一のひらがなだけの県庁所在地はどこ？","answer":"さいたま市","dummy1":"むつ市","dummy2":"つくば市","dummy3":"うるま市","explication":"さいたま市"},
        {"question":"『自然哲学の数学的諸原理』を刊行したことや「万有引力の法則」を発見したことで知られる物理学者は誰？","answer":"ニュートン","dummy1":"コペルニクス","dummy2":"ガリレオ・ガリレイ","dummy3":"ライプニッツ","explication":"ニュートン"},
        {"question":"野球でホームランを打つと最大何点獲得できる？","answer":"4点","dummy1":"1点","dummy2":"2点","dummy3":"3点","explication":"4点"},
        {"question":"歌手の鈴木亜美が最初に使用されたとされる、唇を前に突き出し口角が上がった口元のことを何という？","answer":"アヒル口","dummy1":"スズメ口","dummy2":"メジロ口","dummy3":"ヒヨコ口","explication":"アヒル口"},
        {"question":"冷害を招く原因となる、夏の東北地方に吹く冷たい北東寄りの風は何？","answer":"やませ","dummy1":"うみせ","dummy2":"かわせ","dummy3":"もりせ","explication":"やませ"},
        {"question":"バラエティ番組の「ダウンタウン」と音楽ユニット「カンパネラ」の前に共通して付く曜日は何？","answer":"水曜日の","dummy1":"月曜日の","dummy2":"日曜日の","dummy3":"金曜日の","explication":"水曜日の"},
        {"question":"ゲーム『ゼルダの伝説』の主人公は誰？","answer":"リンク","dummy1":"ゼルダ","dummy2":"ガノン","dummy3":"シーク","explication":"リンク"},
        {"question":"不足すると壊血病になってしまう、アセロラやレモンに多く含まれているビタミンの一つは何？","answer":"ビタミンC","dummy1":"ビタミンA","dummy2":"ビタミンD","dummy3":"ビタミンK","explication":"ビタミンC"},
        {"question":"ジャニーズグループ「KinKi Kids」の2人に共通する苗字は何？","answer":"堂本","dummy1":"山下","dummy2":"亀梨","dummy3":"松本","explication":"堂本"},
        {"question":"同じ人が両立しそうもない二つの職業を兼ねることをことわざで「二足の何を履く」というでしょう？","answer":"わらじ","dummy1":"ぞうり","dummy2":"げた","dummy3":"かんじき","explication":"わらじ"},
        {"question":"ステープラーの「ハリナックス」やノートの「キャンパス」シリーズを製造・販売している企業はどこ？","answer":"コクヨ","dummy1":"ゼブラ","dummy2":"ぺんてる","dummy3":"パイロット","explication":"コクヨ"},
        {"question":"次のうち、アメリカ50州に使われてないのはどれ？","answer":"イースト","dummy1":"ウェスト","dummy2":"ノース","dummy3":"サウス","explication":"イースト"},
        {"question":"1963年に設立された、ドイツのプロサッカーリーグは何？","answer":"ブンデスリーガ","dummy1":"プレミアリーグ","dummy2":"セリエＡ","dummy3":"リーガ・エスパニョーラ","explication":"ブンデスリーガ"},
        {"question":"動植物を分類する際に用いられる「学名」は何語が使用される？","answer":"ラテン語","dummy1":"アラビア語","dummy2":"フランス語","dummy3":"ポルトガル語","explication":"ラテン語"},
        {"question":"アルファベットの「X」は最初から数えて何番目？","answer":"24番目","dummy1":"6番目","dummy2":"12番目","dummy3":"18番目","explication":"24番目"},
        {"question":"軍艦巻きといえば何という料理の一種？","answer":"寿司","dummy1":"パスタ","dummy2":"ラーメン","dummy3":"焼肉","explication":"寿司"},
        {"question":"次のうち、島国と呼ばれる国はどこ？","answer":"日本","dummy1":"韓国","dummy2":"北朝鮮","dummy3":"中国","explication":"日本"},
        {"question":"ゴルフで、プレイヤーのクラブやバッグを持つなどプレーヤーを助ける人のことを何という？","answer":"キャディ","dummy1":"バディ","dummy2":"シンディ","dummy3":"コメディ","explication":"キャディ"},
        {"question":"江戸時代の俳人で、「芭蕉」の名字は「松尾」ですが、「一茶」の名字は何？","answer":"小林","dummy1":"林","dummy2":"中林","dummy3":"大林","explication":"小林"},
        {"question":"「チェスター」「トレンチ」「ダッフル」等の種類があるファッションアイテムは何？","answer":"コート","dummy1":"スカート","dummy2":"マフラー","dummy3":"ハット","explication":"コート"},
        {"question":"麺類をゆでる際に、沸騰して吹きこぼれるのを防ぐために入れる水のことを何という？","answer":"びっくり水","dummy1":"がっかり水","dummy2":"はったり水","dummy3":"しっかり水","explication":"びっくり水"},
        {"question":"ジュビロ磐田や清水エスパルスといったらどこの都道府県のサッカーチーム？","answer":"静岡県","dummy1":"山形県","dummy2":"大阪府","dummy3":"新潟県","explication":"静岡県"},
        {"question":"漫画で、荒達哉の『ハリガネサービス』と古舘春一の『ハイキュー‼』の題材となっているスポーツは何？","answer":"バレーボール","dummy1":"アメリカンフットボール","dummy2":"ドッジボール","dummy3":"ビリヤード","explication":"バレーボール"},
        {"question":"セガのマスコットキャラクター「ソニック」のモチーフとなっている動物は何？","answer":"ハリネズミ","dummy1":"カピバラ","dummy2":"チーター","dummy3":"カモノハシ","explication":"ハリネズミ"},
        {"question":"代表作に『Pretender』や『ノーダウト』などがある4人組のバンドは何？","answer":"Official髭男dism","dummy1":"ヤバイTシャツ屋さん","dummy2":"ポルカドットスティングレイ","dummy3":"神様、僕は気づいてしまった","explication":"Official髭男dism"},
        {"question":"次のうちローマ字であ段を表記する際に絶対に使用するのはどれ？","answer":"A","dummy1":"D","dummy2":"B","dummy3":"C","explication":"A"},
        {"question":"通常、12月の次に来るのは何月？","answer":"1月","dummy1":"4月","dummy2":"11月","dummy3":"13月","explication":"1月"},
        {"question":"日本のジャンケンで、グーは「石」、チョキは「はさみ」を表しますが、パーは何を表す？","answer":"紙","dummy1":"山","dummy2":"花","dummy3":"水","explication":"紙"},
        {"question":"日本一大きい琵琶湖がある都道府県はどこ？","answer":"滋賀県","dummy1":"岐阜県","dummy2":"北海道","dummy3":"福島県","explication":"滋賀県"},
        {"question":"ジブリ映画のタイトルで、「となりの」に続く言葉は何？","answer":"トトロ","dummy1":"トロロ","dummy2":"トロトロ","dummy3":"トトロロ","explication":"トトロ"},
        {"question":"魚の「さんま」を漢字で書いたときに出てくる季節は？","answer":"秋","dummy1":"春","dummy2":"夏","dummy3":"冬","explication":"秋"},
        {"question":"『大日本沿海輿地全図』を完成させ、日本全国の測量を行ったのは誰？","answer":"伊能忠敬","dummy1":"井伊直弼","dummy2":"吉田松陰","dummy3":"杉田玄白","explication":"伊能忠敬"},
        {"question":"2019年6月には「２」が発売された、マリオシリーズのオリジナルステージを作れることが特徴的なゲームのタイトルは？","answer":"スーパーマリオメーカー","dummy1":"スーパーマリオクリエイター","dummy2":"スーパーマリオプロジェクト","dummy3":"スーパーマリオルーム","explication":"スーパーマリオメーカー"},
        {"question":"野球のパ・リーグの「パ」とは何の略？","answer":"パシフィック","dummy1":"パイオニア","dummy2":"パーソナル","dummy3":"パーフェクト","explication":"パシフィック"},
        {"question":"将棋で１手目に動かせないのは「角行」と何？","answer":"桂馬","dummy1":"香車","dummy2":"飛車","dummy3":"銀将","explication":"桂馬"},
        {"question":"クロワッサンやクレセント錠などの由来になっているものは何？","answer":"三日月","dummy1":"満月","dummy2":"新月","dummy3":"上弦の月","explication":"三日月"},
        {"question":"2019年7月に国会議員の小泉進次郎と結婚した女性アナウンサーは誰？","answer":"滝川クリステル","dummy1":"有働由美子","dummy2":"川田裕美","dummy3":"水卜麻美","explication":"滝川クリステル"}
    ]
}
